# Ian Y. Choi <ianyrchoi@gmail.com>, 2015. #zanata
# Lucas Palm <lapalm@us.ibm.com>, 2015. #zanata
# OpenStack Infra <zanata@openstack.org>, 2015. #zanata
# Andreas Jaeger <jaegerandi@gmail.com>, 2016. #zanata
# Sungjin Kang <gang.sungjin@gmail.com>, 2016. #zanata
# JongSoo Ha <neo415ha@gmail.com>, 2018. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: murano VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.launchpad.net/openstack-i18n/\n"
"POT-Creation-Date: 2018-08-30 07:51+0000\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-15 07:58+0000\n"
"Last-Translator: JongSoo Ha <neo415ha@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (South Korea)\n"
"Language: ko_KR\n"
"X-Generator: Zanata 4.3.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

msgid ""
"'multipart/form-data' request body should contain 1 or 2 parts: json string "
"and zip archive. Current body consists of {amount} part(s)"
msgstr ""
"'multipart/form-data' 요청 본문은 json 문자열 및 zip 압축에 해당하는 1 또는 "
"2 파트를 포함해야 합니다. 현재 본문은 {amount} 파트로 구성되어 있습니다"

msgid "Acceptable response can not be provided"
msgstr "승인될 수 있는 반응이 제공되지 않음"

msgid "Attribute '{0}' is invalid"
msgstr "Attribute '{0}' 적절치 않음"

msgid "Authentication URL"
msgstr "인증 URL"

msgid "Authorization required"
msgstr "인증 필요"

msgid "Bad value passed to filter. Got {key}, expected:{valid}"
msgstr "안 좋은 값이 필터를 통과했습니다. {key}를 받았고, 예측값:{valid}"

msgid "Category '{name}' doesn't exist"
msgstr "카테고리 '{name}' 존재하지 않음"

msgid "Category id '{id}' not found"
msgstr "카테고리 id '{id}' 발견되지 않음"

msgid "Category name should be 80 characters maximum"
msgstr "카테고리 이름은 80자가 최대치여야 합니다"

msgid "Category with specified name is already exist"
msgstr "해당 이름의 카테고리가 이미 존재합니다"

msgid "Class name and method name must be specified for static action"
msgstr "클래스 이름과 메소드 이름은 반드시 정적 액션을 구체화해야 합니다"

msgid ""
"Class with the same full name is already registered in the visibility scope"
msgstr ""
"전체가 동일한 이름을 갖는 클래스가 이미 가시성 범위에 등록되어 있습니다."

msgid "Content-Type must be '{type}'"
msgstr "Content-Type은 '{type}' 이어야 합니다"

#, python-format
msgid ""
"Could not bind to %(host)s:%(port)s after trying for 30 seconds: Address "
"already in use."
msgstr "30초의 시도 후 %(host)s:%(port)s로 연결이 안됩니다. 주소값 이미 사용중"

msgid ""
"Could not open session for environment <EnvId: {env_id}>, environment has "
"deploying or deleting status."
msgstr ""
"환경 <EnvId: {env_id}>을 위한 세션을 열수 없습니다, 환경이 상태를 배치하고 있"
"거나 삭제하고 있습니다."

msgid "Couldn't load package from file: {reason}"
msgstr "파일로부터 패키지 불러오기 실패: {reason}"

msgid "Create resources using trust token rather than user's token"
msgstr "사용자의 토큰이 아닌 신뢰 토큰을 사용하여 리소스 생성."

msgid "Disallow the use of murano-agent"
msgstr "murano-agent의 사용을 불허했습니다."

msgid "Domain name of the project"
msgstr "프로젝트의 도메인 이름"

msgid "Domain name of the user"
msgstr "유저의 도메인 이름"

msgid "Enable model policy enforcer using Congress"
msgstr "Congress를 사용하여 모델 정책 시행자 활성화"

msgid ""
"Enables murano-engine to persist on disk packages downloaded during "
"deployments. The packages would be re-used for consequent deployments."
msgstr ""
"배포 중에 다운로드 한 디스크 패키지에 murano-engine을 유지할 수 있습니다. 패"
"키지는 결과적 배포를 할 때 다시 사용됩니다."

msgid "Env Template with specified name already exists"
msgstr "구체화된 이름의 환경 템플릿 이미 존재"

msgid "EnvTemplate <TempId {temp_id}> is not found"
msgstr "환경 템플릿 <TempId {temp_id}> 발견 안됨"

msgid "EnvTemplate body is incorrect"
msgstr "환경 템플릿의 바디 정확하지 않음"

msgid "Environment <EnvId {0}> is not found"
msgstr "환경 <EnvId {0}> 이 발견되지 않았습니다"

msgid "Environment Template <EnvId {0}> is not found"
msgstr "환경 템플릿 <EnvId {0}> 이 발견되지 않았습니다"

msgid "Environment Template <EnvId {id}> is not found"
msgstr "환경 템플릿 <EnvId {id}> 이 발견되지 않았습니다."

msgid "Environment Template must contain at least one non-white space symbol"
msgstr "환경 템플릿은 최소 한개의 공백문자가 포함되어야 합니다"

msgid "Environment Template with id {id} not found"
msgstr "id {id} 를 가진 Environment Template 을 찾을 수 없습니다"

msgid "Environment audit interval in minutes. Default value is 60 minutes."
msgstr "환경 감사 추적은 분 간격입니다. 기본값은 60 분입니다."

msgid "Environment name must contain at least one non-white space symbol"
msgstr "환경의 이름은 최소 한개의 공백문자가 포함되어야 합니다"

msgid "Environment name should be 255 characters maximum"
msgstr "환경의 이름은 255 글자가 최대치여야 합니다"

msgid "Environment template name should be 255 characters maximum"
msgstr "환경 템플릿의 이름은 최대 255 글자여야 합니다"

msgid "Environment template specified name already exists"
msgstr "구체화된 이름의 환경 템플릿이 이미 존재합니다."

msgid "Environment with id {env_id} not found"
msgstr "Environment id {env_id}을 찾을 수 없습니다"

msgid "Environment with specified name already exists"
msgstr "지정된 이름의 환경이 이미 있음"

msgid "Host for service broker"
msgstr "서비스 브로커를 위한 호스트"

#, python-format
msgid "Invalid SSL version: %s"
msgstr "유효하지 않은 SSL 버젼: %s"

#, python-format
msgid "Invalid filter value %s. The quote is not closed."
msgstr "올바르지 않은 필터 값 %s. 따옴표가 닫히질 않았습니다."

#, python-format
msgid ""
"Invalid filter value %s. There is no comma after opening quotation mark."
msgstr "올바르지 않은 필터 값 %s. 따옴표를 연 후 콤마가 없습니다"

#, python-format
msgid ""
"Invalid filter value %s. There is no comma before opening quotation mark."
msgstr "올바르지 않은 필터 값 %s. 따옴표를 열기 전 콤마가 없습니다"

msgid "Invalid sort direction: {0}"
msgstr "올바르지 않은 정렬 방향: {0}"

msgid "Invalid sort key: {sort_key}. Must be one of the following: {available}"
msgstr ""
"올바르지 않은 정렬 키: {sort_key}. 다음 중 하나여만 합니다:  {available}"

msgid ""
"It's impossible to delete categories assigned to the package, uploaded to "
"the catalog"
msgstr ""
"패키지에 할당되고 카탈로그에 업로드 된 카테고리를 삭제하는 것은 불가능합니다."

msgid "JSON-patch must be a list."
msgstr "JSON-patch 무조건 리스트여야 합니다."

msgid "Limit param must be an integer"
msgstr "Limit 매개변수는 정수여야 합니다"

msgid "Limit param must be positive"
msgstr "Limit 매개변수는 양수여야 합니다"

msgid ""
"List of directories to load local packages from. If not provided, packages "
"will be loaded only API"
msgstr ""
"로컬 패키지를 로드할 디렉토리 목록. 제공되지 않으면 패키지는 API 만 로드됩니"
"다."

msgid ""
"Local package is not found since \"load-packages-from\" engine parameter is "
"not provided and specified packages is not loaded to murano-api"
msgstr ""
"\"load-packages-from\" 엔진 매개변수가 제공되지 않았거나 구체화된 패키지가 "
"murano-api에 로드 되지 않았기 때문에 로컬 패키지가 발견되지 않았습니다."

msgid "Malformed request body"
msgstr "형식이 틀린 요청 본문"

msgid "Maximum number of elements that can be iterated per object type."
msgstr "객체 유형별로 반복 할 수있는 최대 요소 수입니다."

msgid ""
"Method '{method}' is not allowed for a path with name '{name}'. Allowed "
"operations are: {ops}"
msgstr ""
"메소드 '{method}' 는'{name}' 이라는 이름의 경로에게는 허용이 안됩니다. 허용 "
"연산자들은 : {ops}"

msgid "Murano object model validation failed: {0}"
msgstr "Murano 객체 모델 검증 실패: {0}"

msgid "Nested paths are not allowed"
msgstr "복집한 경로는 허용되지 않습니다"

msgid "No tests found for execution."
msgstr "실행을 위한 테스트들을 발견하지 못했습니다"

msgid "Number of API workers"
msgstr "API 근무자들의 수"

msgid "Number of engine workers"
msgstr "엔진 근무자의 수"

#, python-format
msgid "Operation \"%s\" requires a member named \"value\"."
msgstr "\"%s\" 오퍼레이션에는 \"value\"라는 이름의 멤버가 필요합니다."

msgid "Operations must be JSON objects."
msgstr "오퍼레이션은 JSON 오브젝트여야 합니다."

msgid "Package '{pkg_id}' is not owned by tenant '{tenant}'"
msgstr "패키지 '{pkg_id}'는 거주자 '{tenant}'의 소유가 아닙니다."

msgid "Package '{pkg_id}' is not public and not owned by tenant '{tenant}' "
msgstr ""
"패키지 '{pkg_id}'는 public이 아니며 거주자 '{tenant}'의 소유가 아닙니다."

msgid "Package id '{pkg_id}' not found"
msgstr "패키지 id '{pkg_id}' 발견되지 않음"

msgid "Package name should be 80 characters maximum"
msgstr "패키지 이름은 80 자가 최대여야 합니다."

msgid "Package schema is not valid: {reason}"
msgstr "패키지 스키마가 유효하지 않습니다: {reason}"

msgid "Package service which should be used by service broker"
msgstr "서비스 브로커에 의해 사용되어야만 하는 패키지 서비스"

msgid "Package with specified full name is already registered"
msgstr "명시된 전체 이름에 대한 패키지가 이미 등록되어 있습니다"

msgid "Package with the same Name is already made public"
msgstr "같은 Name으로 된 패키지는 이미 public 으로 만들어졌습니다"

msgid "Path to RSA key for agent message signing"
msgstr "에이전트 메시지 가입을 위한 RSA 키의 경로"

msgid "Path to class configuration files"
msgstr "배치 파일 클래스로의 경로"

msgid "Please, specify a name of the environment template."
msgstr "환경 템플릿의 이름을 구체화 해주시기 바랍니다"

msgid "Please, specify a name of the environment to create"
msgstr "만들려는 환경의 이름을 구체화 해주세요"

#, python-format
msgid ""
"Pointer `%s` contains \"~\", which is not part of a recognized escape "
"sequence."
msgstr ""
"포인터 `%s` 인식 된 이스케이프 시퀀스의 일부가 아닌 \"~\" 를 갖고 있습니다"

#, python-format
msgid "Pointer `%s` contains adjacent \"/\"."
msgstr "포인터 `%s` 에 인접 \"/\"가 포함됩니다. "

#, python-format
msgid "Pointer `%s` does not contain a valid token."
msgstr "포인터 `%s` 는 유효 토큰을 구성하지 않습니다."

#, python-format
msgid "Pointer `%s` does not start with \"/\"."
msgstr "`%s` 포인터가 \"/\"로 시작하지 않습니다."

#, python-format
msgid "Pointer `%s` ends with \"/\"."
msgstr "포인터 `%s` 는 \"/\" 로 끝납니다"

msgid "Port for service broker"
msgstr "서비스 브로커를 위한 포트"

msgid "Project for service broker"
msgstr "서비스 브로커를 위한 프로젝트"

msgid "Request body is empty: please, provide application object model"
msgstr "요청 본문이 비어있음: 응용 객체 모델을 제공해주세요"

msgid "Request body is empty: please, provide environment object model patch"
msgstr "요청 본문이 비어있음: 환경 객체 모델 패치를 제공해주세요"

msgid "Request body must be a JSON array of operation objects."
msgstr "요청 본문은 오퍼레이션 오브젝트의 JSON 배열이어야 합니다."

msgid "Role used to identify an authenticated user as administrator."
msgstr "인증된 사용자를 관리자로 식별하는 데 사용되는 역할."

msgid "Session <SessionId {0}> is already in deployment state"
msgstr "Session <SessionId {0}> 이 이미 배포 상태에 있습니다"

msgid ""
"Session <SessionId {0}> is invalid: environment has been updated or updating "
"right now with other session"
msgstr ""
"Session <SessionId {0}> 이 유효하지 않습니다: environment가 업데이트 되었거"
"나 다른 세션과 함께 현재 업데이트 중입니다"

msgid "Session <SessionId {0}> is not found"
msgstr "Session <SessionId {0}> 을 찾을 수 없습니다"

msgid "Session <SessionId {id}> is not found"
msgstr "Session <SessionId {id}> 을 찾을 수 없습니다"

msgid ""
"Session <SessionId {s_id}> is already deployed or deployment is in progress"
msgstr "세션 <SessionId {s_id}> 이 이미 배치되었거나 배치가 진행중입니다."

msgid ""
"Session <SessionId {session_id}> is not tied with Environment <EnvId "
"{environment_id}>"
msgstr ""
"Session <SessionId {session_id}> 이 Environment <EnvId {environment_id}>와 결"
"합되어 있지 않습니다"

msgid ""
"Session <SessionId: {s_id}> is in deploying state and could not be deleted"
msgstr ""
"세션 <SessionId: {s_id}> 이 상태를 배치하거나, 아직 삭제되지 않았을 수 있습니"
"다"

msgid "Source object or path is malformed"
msgstr "소스 객체나 경로가 손상되었습니다."

msgid ""
"Specified package is not found: {0} were scanned together with murano "
"database"
msgstr ""
"구체화된 패키지 발견되지 않음: {0} 이 murano 데이터베이스와 함께 스캔됨"

#, python-format
msgid "Starting Murano REST API on %(host)s:%(port)s"
msgstr "%(host)s에서 Murano REST API 를 시작 중:%(port)s"

msgid "Statistics collection interval in minutes.Default value is 5 minutes."
msgstr "통계 수집은 분 간격입니다. 기본값은 5 분입니다."

msgid "The environment template {templ_id} does not exist"
msgstr "환경 템플릿 {templ_id} 존재하지 않음"

msgid ""
"The service to store murano packages: murano (stands for legacy behavior "
"using murano-api) or glance (stands for glance-glare artifact service)"
msgstr ""
"murano 피키지를 저장하기 위한 서비스: marano(murano-api를 사용하여 기존 동작"
"을 나타냄) 또는 glance (Glance-Glare 유물 서비스의 약자를 나타냄)"

msgid "The template does not exist {templ_id}"
msgstr "템플릿 존재하지 않음 {templ_id}"

msgid "There is no file package with application description"
msgstr "응용프로그램 설명에 대한 파일 패키지가 없습니다"

msgid "Time for waiting for a response from murano agent during the deployment"
msgstr "배포 중 murano agent부터의 응답을 기다리는 시간"

#, python-format
msgid "Unable to find '%s' in JSON Schema change"
msgstr "JSON 스키마 변경에서 '%s'을(를) 찾을 수 없음"

#, python-format
msgid ""
"Unable to load %(app_name)s from configuration file %(conf_file)s. \n"
"Got: %(e)r"
msgstr ""
"배치 파일 %(conf_file)s 로부터 %(app_name)s 을 로드할 수 없습니다.\n"
"얻은 것: %(e)r"

#, python-format
msgid "Unable to locate paste config file for %s."
msgstr "%s에 대한 붙여넣기 구성 파일을 찾을 수 없습니다."

msgid "Unsupported Content-Type"
msgstr "지원되지 않는 Content-Type"

msgid "Uploading file can't be empty"
msgstr "업로드 중인 파일은 비어있을 수 없습니다"

msgid "Uploading file is too large. The limit is {0} Mb"
msgstr "업로드 중인 파일이 너무 큽니다. {0} Mb가 제한입니다."

msgid ""
"User <UserId {usr_id}> is not authorized to access session <SessionId {s_id}"
">."
msgstr ""
"유저 <UserId {usr_id}> 는 세션 <SessionId {s_id}> 을 접근하는 것이 허가되지 "
"않습니다."

msgid "User has no access to these resources."
msgstr "유저는 이 자원들에 접근 권한 없음"

msgid "User is not authorized to access these tenant resources"
msgstr "사용자는 해당 tenant 자원에 액세스할 권한이 없습니다"

msgid "User is not authorized to access this tenant resources"
msgstr "사용자는 해당 tenant 자원에 액세스할 권한이 없습니다"

msgid "Value '{value}' of property '{path}' does not exist."
msgstr "프로퍼티 '{path}' 의 값 '{value}' 가 존재하지 않습니다"

msgid "Whether environment audit events enabled"
msgstr "날씨 환경 감사 추적 이벤트가 활성화 되었습니다."

msgid "X-Configuration-Session header which indicates to the session is missed"
msgstr "세션을 가리키는 X-Configuration-Session 헤더가 빠져 있습니다"

msgid "Your credentials are wrong. Please try again"
msgstr "credentials이 잘못되었습니다. 재시도하세요"

msgid "cannot understand JSON"
msgstr "JSON을 이해할 수 없음"

msgid "cannot understand XML"
msgstr "XML을 이해할 수 없음"

msgid "pip URL/package spec for murano-agent"
msgstr "murano-agent 를 위한 pip URL/package 스펙"

msgid "{0}: Unsupported Format. Only {1} allowed"
msgstr "{0}:지원하지않는 포맷. 오직 {1}만 허용됨"

msgid "{0}: Uploaded image size {1} is too large. Max allowed size is {2}"
msgstr ""
"{0}: 업로드된 이미지 크기 {1} 은 너무 큽니다. 최대 허용 사이즈는 {2}입니다."
